Bei mobilen Endgeräten kommt es häufiger dazu, dass sich die IP-Adresse ändert, wie z.B. wenn man sein \gls{wlan} deaktiviert oder auch einfach seine Wohnung verlässt und nicht mehr in Reichweite des \gls{wlan} ist. Es reicht aber auch schon, wenn man unterwegs die Verbindung zu seinem Anbieter verliert oder das Gerät ausschaltet, wie in einem Flugzeug oder wenn gerade mal der Akkumulator seine letzten Stromzyklen hergibt.

\noindent
In all diesen Fällen kommt es zu einem Adresswechsel. So kann es auch vorkommen, dass die gespeicherte Adresse von einem Nutzer nicht mehr aktuell ist. So muss diese wieder aktualisert werden. Wie mit diesem Anwendungsfall umzugehen ist, ist in der Abbildung~\ref{fig:contact_discovery_use_case} dargestellt. Es sind drei Nutzer dargestellt Alice, Bob und Carol, wobei Bob seine Adresse geändert hat und Alice davon nicht in Kenntnis ist. Alice versucht als erstes über andere bekannte Nutzer, wie beispielsweise Carol, die Adresse von Bob in Erfahrung zu bringen. Kennt Carol die aktuelle Adresse von Bob nicht und es gibt keine weiteren Nutzer, die befragt werden können, so kann über eine SMS an Bob, Bob informiert werden das Alice die aktuelle IP-Adresse nicht hat und diese benötigt. Dadurch ist Bob in der Lage, darauf zu reagieren und Alice über die aktuelle Adresse zu informieren.
\begin{figure}
    \centering
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{resources/img/discovery_contact.eps}
    \caption{Ablauf der asymmetrisches Verschlüsselung}
    \label{fig:contact_discovery_use_case}
\end{figure}
